[Bloomberg又再急了] 川普重要的金融界支持者Schwarzman承認拜登獲勝

彭博】-- Blackstone Group Inc.執行長、美國總統唐納德· 川普在華爾街最引人注目的支持者Stephen Schwarzman周一承認了民主黨人喬·拜登的大選勝利。

「看起來像是喬·拜登，」現年73歲的Schwarzman在倫敦政治經濟學院舉行的一個虛擬會議上表示。

川普拒絕接受投票結果阻礙了拜登的正式交接。據英國《金融時報》周末報導，在11月6日的高級商業領袖會議上，Schwarzman捍衛了川普提起訴訟以挑戰選舉結果的權利。

據彭博新聞社8月份時的分析，華爾街大多支持當時料將獲勝的拜登，而川普為謀求連任在金融行業拉到的「贊助」大多來自Schwarzman。根據Schwarzman所著書籍《What It Takes: Lessons in the Pursuit of Excellence》，他認識川普已有40年了。雖然他回絕了加入川普政府的邀約，但他參加了總統的許多會議和活動。

在虛擬會議上，Schwarzman指出，共和黨在國會贏得的席位表明選民不贊成倒向任何一邊的極端主義。

「沒有偏左浪潮，」他說。「實際上是處於中心地帶，這怎麼解釋呢？這是人們哪個極端都不想走。」

洗唔洗咁驚呀